\documentclass{beamer}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usetheme{default}

\author[J. Klemkow und B. Franzke]{Jan Klemkow und Benjamin Franzke}

\begin{document}

\begin{frame}{Stand der Dinge}
	Was geht?
\end{frame}

\begin{frame}{Altes Netzwerk}
	Bild
\end{frame}

\begin{frame}{Neues Neutzwerk}
	Bild
\end{frame}

\begin{frame}{Firewall}
	Was kann die Firewall jetzt alles?
	Wir haben zwei Firewalls:
		Agent
		Cypher
\end{frame}

\begin{frame}{Agent}
	* Momentan Laufende Firewall
\end{frame}

\begin{frame}{Cypher}
	* Mögliche ersatz Firewall
\end{frame}

\begin{frame}{Monitor-Server}
	Was kann der Monitor-Server jetzt alles?

\end{frame}

\begin{frame}{19 Zoll Serverschrank}
	Wie teuer ist der Scharank?
	Was für Schänke gibt es?
	Vorteile und Nachteile.
	Was für Server Möglichkeiten und Preise gibt es?
\end{frame}

\begin{frame}{SMS-Gateway}
	Ein SMS-Gateway für Monitoring oder wichtige Dienste und Nachrichten.

	Einsatzzweck:
		- Für ein Hochschulweites Monitoring
		- Wichtige benachitigungen. Zwischen EMail und Anruf.

	Handy (40 Euro)
	Kabel (5 Euro)
	Tarif !?!?

	Software "gnokii".
	Läuft unter vielen Unix-systemen.
	Lässt dich gut scripten.

	Für produktiven einsatz exterenen SMS-Gateway nutzen.
	Datenschutz?!
\end{frame}

\begin{frame}{TODO}
	Was muss noch alles im Labornetz gemacht werden?
	Anfragen:
	- VPN
	- Externes-Monitring (Rechenzentrum)
	- Neuer Domaincontroler auf Basis von Windows 2008 RC2 Server
	- Oder Samba 4
	- SSL Zertifikate für Server
\end{frame}

\end{document}
